大連未見日韓人士湧入 內地網民：嚴防境外輸入

日本和南韓相繼爆發新型冠狀病毒肺炎個案，惹來內地有人擔心病毒會再由境外輸入到國內。內地央視在微博轉載報道，指遼寧大連市政府表示，未有出現大量韓籍及日籍人士湧入，近期入境人士約80%為中國籍，強調該市在入境口岸加強排查管控力度，為入境人士進行體溫檢測、健康申報、交通服務、住宿、居家隔離、集中隔離等，又指截至昨日中午12時，大連市已連續14天無新發確診病例。

不少內地網民對此留言，稱「中國是中國人的中國」、「時刻保持警惕，一定要嚴防境外輸入(病毒)，不然就功虧一簣了」、「拒絕外籍進入中國」、「守護大中國」；又有人表示：「一個多月前中國剛傳出新冠病毒的消息時，當時美國是各種幸災樂禍和落井下石……現在中國感染人數逐漸下降，反倒是美國開始爆發新冠疫情，果然是天道好輪迴，蒼天饒過誰。」

講到已經受控

外地進入, 唔理國藉就合理
拒絕外籍進入, 外地終國藉人就入得, 終國式科學抗疫
呢D 就真係歧視嘞, 林奠學嘢啦

防外地傳入不如防內地傳入